---
title: essay-life
img: '/medias/article/essay-life.jpg'
toc: false
top: false
mathjax: false
categories: 随笔
tags:
  - 随笔
  - 请相信生活
essay: true
keywords: Hexo,随笔,人生
summary: '请相信生活,相信自己'
abbrlink: 2
date: 2021-11-15 23:35:45
---

<div class="ipage">
    <div class="ititle">节选自《你若安好便是晴天》- 前言</div>
    <div class="izhengwen">
        <p>生活，有时感觉莫名的心烦。心烦的时候，最好的是沉默。</p>
        <p>不必喝酒，出去走走，那小路和树林，那天空和海滩，那山风和淡云，就在身旁；</p>
        <p>不必多怨，言多不逊，执一本书，在阳光下，微笑着面对一切，聆听一切；</p>
        <p>不必伤怀，曲折有度，也许过了就算了，算了就消失了。</p>
        <p>心烦，其实只是人的一种心情，看淡了，就习惯了。</p>
        <p>生活，有时真的让人无语，令人心碎。</p>
        <p>只是，既是自己选择的路，跪着也要走下去。</p>
        <p>自己扛下的事，留着泪也要做好。</p>
        <p>而有些情，舍不得也得放下，哪怕心再痛再苦。</p>
        <p>其实，缘来缘去的个中滋味，只有岁月懂得，也只有自己深深懂得!</p>
        <p>生活，有时候其实很简单。</p>
        <p>生活，不过是一份发自内心的微笑；</p>
        <p>是一种清淡如水的心态，对苦难，对幸福，对整个人生；</p>
        <p>更是一本永远也读不完的书，有故事，有梦想，有难以言说的情怀。</p>
        <p>倘若有天，在一个阳光温热的午后，树荫下，你会发现：净是如此美丽 !</p>
        <p>亲爱的，很多时候不是生活抛弃了你，而是你抛弃了生活本身。</p>
    </div>
</div>